'\" t
.\"     Title: \fBkf5kross\fR
.\"    Author: Sebastian Sauer <mail@dipe.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2015-07-31
.\"    Manual: Manuale dell'utente di kf5kross
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.13
.\"  Language: Italian
.\"
.TH "\FBKF5KROSS\FR" "1" "2015\-07\-31" "KDE Frameworks Frameworks 5.13" "Manuale dell'utente di kf5kros"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOME"
kf5kross \- Applicazione di KDE per eseguire script kross\&.

.SH "SINTASSI"


.HP \w'\fBkf5kross\fR\ 'u
\fBkf5kross\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-author]  [\-\-license]  [file\ \&.\&.\&.] 


.SH "DESCRIZIONE"


.PP
\fBkf5kross\fR
esegue in
KDE
script kross scritti in JavaScript, Python, Ruby, Java e Falcon\&.
.PP
Questo strumento da riga di comando si usa per qualsiasi script senza interfaccia, per esempio Calligra Sheets ne ha alcuni\&.


.SH "OPZIONI"




.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4



Mostra una guida alle opzioni\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Mostra le informazioni sulla versione\&.

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Mostra informazioni sull\*(Aqautore\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Mostra le informazioni sulla licenza\&.

.RE
.PP
\fBfile\fR\&.\&.\&.
.RS 4



Il file con gli script da eseguire

.RE




.SH "USO"

.PP
\fBkf5kross\fR
\fIfile\fR
esegue lo script nel
\fIfile\fR
dopo aver caricato l\*(Aqestensione interprete per il linguaggio dello script (rilevato dal suffisso del nome del file)\&.
.PP
Per interpretare altri linguaggi oltre al JavaScript di
KDE, si deve installare
\fIkdebindings\fR\&.




.SH "VEDI ANCHE"

.PP
\fIkf5options\fR(7),
\fIqt5options\fR(7),
\fIpython\fR(1),
\fIruby\fR(1),
\fIkjs5\fR(1),
\fIjava\fR(1),
\fIfalcon\fR(1)
.PP
Vedi
\fIhttp://kross\&.dipe\&.org/solution\&.html\fR
per maggiori informazioni ed esercitazioni\&.


.SH "ERRORI"

.PP
Usa
\m[blue]\fBil sito di gestione dei bug di KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
per segnalarli\&.


.SH "AUTORE"
.PP
\fBSebastian Sauer\fR <\&mail@dipe\&.org\&>
.br

.RS 4
Autore.
.RE
.SH "NOTE"
.IP " 1." 4
il sito di gestione dei bug di KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
